LAN線長短對網速有冇太大影響？

求高手解答
打算拖15m LAN線入房，因為用Wifi上網好唔穩定

LAN線 最長好似可以 200M without repeater

光速，長個十幾米你feel到個分別？
你當年physics u？

係120

lan線係光咩

外國大屋幾千呎又上上落落就有影響

冇選修phy

銅芯線行咩光速
怕長會慢就買cat6

妖

笑咗 光纖lan線

The word electricity refers generally to the movement of electrons (or other charge carriers) through a conductor in the presence of potential and an electric field. The speed of this flow has multiple meanings. In everyday electrical and electronic devices, the signals or energy travel as electromagnetic waves typically on the order of 50%–99% of the speed of light, while the electrons themselves move (drift) much more slowly.
一半光速都有1.5×10^8 m/s,條線多幾米係會真係有分别，但人類唔會感覺到

用黎度頸

你physics em果part一定零分

Optical attenuation起碼要去到幾km以上
先會有明顯既分別

你打條cat6 stp咪最穩陣
實際上lan 線行100m 已經盡
再長已經唔穩

可能人地真係用緊呢

去博智買條23awg嘅cat6線
牌子好似叫tactio，個條高質

對唔住我其實真係冇讀過physics

15m好短

睇條線質地好唔好，驚就用cat6
影響會有，但細到你唔會feel到
拖幾十米lan線都係相差幾ms左右

條線太長 loss太多要重覆send data咪慢囉

其實你隻router既performence對網速影響大啲,
線既話十幾米既差別同冇差唔多,
你連哩少少都要計既, 換條靚d既cat6就ok

可能有100ms變到101ms的分別
不過點都快過wifi

小學未畢業？你可以去揾資料睇下，電子係電路入面係咩速度

公司過萬呎寫字樓都係用cat5e線咋,都無話有影響啦